香港國師與美國隊長

香港國師與美國隊長 - 古德明

二零一六年旺角暴亂案，被捕者幾十人，相繼判刑，監禁或長達七年，刑法之苛，直望中共項背。最近，勇武抗爭者容偉業也定罪候判，刑期恐怕更長。那位鼓吹「勇武抗爭」的香港國師陳雲，應不會為這個愛扮「美國隊長」的少年惋惜。反正他自己從來不勇不武就是了。

以暴力抗暴政，如武王伐紂、清末李沛基之刺鳳山將軍、二零零八年楊佳之手刃中共公安六人等，如斥為「以暴易暴」，是腐儒之見。不過，無論稱之為「暴力」還是「勇武」，冒險犧牲而不討回一點代價，徒貽暴政鎮壓口實，余不知其可也。一九八九年北京天安門廣場民眾，以和平對抗中共坦克雄師，固然沒有獲勝，而且傷亡慘重，但血汗總算沒有白流：至少中共因此而遭文明世界抵制多年，至今還擺不脫「屠殺和平抗議的人民」惡名，每年六四前後更須如臨大敵，處處戒嚴。可見手無寸鐵者對抗暴政，最有力的武器，還是和平理性。陳雲之徒當然會對「和平理性」四字嗤之以鼻，但我不會提倡自己不肯身體力行的事。

大陸民權律師王全璋以和平手段，助弱者貧者對抗暴政，中共判他入獄四年半，即招來天下非議，聲援王全璋者有美國國務院、德國人權專員以及臺灣、墨西哥、瑞典、法國、英國、哥斯達黎加等多地民間組織。中共顧忌的，是旺角暴亂之類民變，還是海外抨擊？不鄙視理性者應該明白。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
【有限創意】清明談祖墳風水 (余家強)

下一則
下一則
生鬼紅娘 (邁克)

但泛民主派幫中共入世，係咪令六四血白流？